假如你讓一條魚爬樹的話，牠會永遠相信自己是一個笨蛋。

而家呢個社會，
要嘅只係爬樹叻嘅人，
你遊水幾勁都好，
都唔會有人欣賞你。
18fg返咗兩份工，
第一份工太西，個幾月走咗，
啱啱返新工第一日，
終於放工，好撚肚餓，
望住碗飯，心裏面諗，
屌！仲有4日。。。
以前以為，入到大學，就可以改變人生，
自己係廢中中出身，靠自己，喪操卷、溫書，
都叫做掹車邊20零分入到u。
4年後，得到嘅，只係10幾萬學債。
2nd hon grad，唔勁，但一定唔係廢嗰堆。
BBA 出來，
banking gt mt? 成績、語文能力唔夠好！
Accounting? 又唔夠其他acct人專！
成日都話搵工最好搵自己興趣，
好！有乜嘢係鍾意？
本身鍾意健身，做pt?
而家香港健身界根本就臭晒，
大部分教練都係跑數追數唔係真係教人，
同跑數狗無分別。
其他興趣呢？
本身自己好鍾意數學但唔係最勁嗰啲(maths 5*、m2 5**、minor statistic)，
做老師又唔係讀專科，根本唔夠其他人爭。
咁辛苦入到大學咁又點？
以前身邊啲朋友個個都唔讀書又喪溝女，
走哂去做警察懲教嗰啲，月袋20k up。
終於明白點解啲人話係香港係生存而唔係生活。
其實我要求好簡單，只係想準時放工，唔使下下走都要問過上司。
即使自己真係好有心想去試其他行業，
但其實嗰啲行業根本就冇前途或完全沒人請，
老竇老母成日都話我唔捱得，
係呀！佢哋真係好捱得架！
可能就係因為我讀過書，我知道生活唔係淨係得工作，
人一生只可以活一次，唔想到我死嘅時候乜回憶都無，剩係得做嘢。
究竟其實我仲有咩可以揀？

睇睇下Facebook突然間見到啲content farm打呢句「爬樹金句」有感而發.
If too long no need to read

咁你覺得自己有咩叻？

早d訓啦 聽日要返工呀

所以我無繼續打落去，準備訓

共勉之
人生流流長
呢一刻唔好景只係一時之苦

Too long i read them all agree

多謝你

多謝

連登真係好多無才又覺得自己懷才不遇既人

廢物就應該有廢物既覺悟，安份牛工過世算啦

你咁直接做乜

咁就要睇下你覺得咩先係有才啦，
識股票？超級outgoing？有生意頭腦？
其實我覺得每個養到自己同屋企嘅人已經好叻！
無錯我真係廢物，我唔識爬樹，
淨係識遊水(即係你哋呢啲人覺得冇撚用嘅技能或者熱誠)，所以我依家咪做緊你建議嘅囉

你覺得自己係魚咁咪去跳海囉，何必同人爭樹爬？

呢個講法有啲唔啱

現實係人人都知魚游得水
魚亦知自己落到水就可以玩柒晒你班懵炳
但奈何呢度係沙漠
魚除咗俾人裹腹就無乜價值

魚都當然可以有夢想
走出綠洲做自己想做嘅事
但唔好忘記
一條無裝備嘅魚走出綠洲都只會變成咸魚
你唔一定要做駱駝
但至少要有沙漠動物嘅生存技能先可以追逐夢想

一早放棄咗啦師兄，已經接受自己係廢物

問題係，爬樹先揾到食嘛

咁咪向你覺得有才能果度發展囉 打機都可以打電競喇
淨係識怨覺得自己有才能 只係其他人市儈唔識欣賞型啲？
老奉要關心你發掘你？ 世界唔係圍住你轉嫁

叫條魚爬樹當然係無理 但有咩蠢得過條魚又照去爬

同你有d似 岩岩三大廢科grad 健開身 一開始想做pt 但發覺做pt條路等於做sales

有邊個唔係咁

啱呀冇錯，我一定做唔到最勁嗰批，
自己鍾意嘅又好，唔鍾意嘅又好，任何嘢都係半桶水，
所以唔洗再屌我覺得自己懷才不遇啦，
我真心覺得自己廢架，信我！

橙 我返工返到麻木左

睇哂

講真,養到自己一家人已經好好👍🏻

我同你情況差唔多
都係讀書好比心機夠入U比上不足既平凡人
甚至好多時會覺得自己廢、蠢
不過At least我心態上唔會覺得只要A就有B
只要入到大學就會改善到生活
只要識到女朋友就會開心
只要搵到幾多錢就會滿足
只有好少數幸運/不幸運既人會經歷人生既twist
其餘九成半既人坦白講係你出世幾個月個陣已經幾乎決定你往後人生
明白呢個道理可能你會睇得開d

當然，唔玩到最後你都唔會知個天同你玩緊咩
我會建議你路途中stay positive, 儲備自己，小埋怨多做實事，話唔定機會可能會搵上你

做健身教練等於要做sales，係因為你渣，而又想好快高人工。大把人有料，教得專業，唔使下下狂sell 。你唔去諗下點樣做到呢啲人，而係focus喺嗰啲失敗嘅跑數狗身上，呢個就係你失敗嘅原因。

認同你講既野

但點解其餘九成半既人坦白講係你出世幾個月個陣已經幾乎決定你往後人生？

人會被磨平棱角

得罪講句 個market好efficient 如果係好有料實有人賞識你 就算係咩游水嘅skills你夠勁都可以自己出位

唔係寸你只係想講你埋怨no one gives a fuck, add oil

岩岩出黎做野既後生仔係咁架啦，剩係識埋怨
游水勁？成篇文都唔知邊撚忽講到自己游水勁

你話我老屎忽又好，屌鳩你又好，唔鍾意就block

你話你係條魚，游水勁，你自己講你邊撚忽勁
成篇文剩係話自己呢樣唔得個樣唔得，邊撚忽係勁？邊撚忽係游水叻
就算你真係有專長，去到邊都要捱架啦
你反省下自己D性格，你覺得自己真係捱得咩
叻唔夠人叻，咁你有無諗過努力D去叻過其他人
自己又無膽去試新野，講得難聽你有沙紙做入場卷已經好過好多人
但你有無諗過發展做D未做過既野，去倒垃圾，做便利店店長，做看更主管
試都無試過就話呢個世界剩係要識爬樹既人
講穿左你只係想要做爬樹既野，而唔係去做個岩自己既海去游水
乜工都試下先會發現自己專長，到時先同人講自己係條魚

不過你呢D剩係識埋怨既人，睇怕都無毅力由小魚變成大魚架啦
屌完

有人同時識爬樹同游水 咁佢一定比你優勝
一係你就游水精英 游到單手出公海咁
只能講你游得唔夠叻

隨便打份hea工 20k，無拍拖無樓公屋仔，但生活無憂，年年去旅行
只要對自己要求唔高，其實都可以生活得好快樂

樓主

唔講爬樹
游水你有幾快先

我覺得主要係你唔去試, 後生試多啲囉, 蝕極有限

屌成個香港個環境係爬樹先生存到

讀過bba會唔會啱做投資？

個天公平 魚生出黎都擅長游水
點知出世地點原來冇水既

你話你係魚，咁你到底勁咩 ？
你淨係講過做 gym, 但感覺你做gym 又唔係特別勁。。。

唔係話咩，你叫魚爬樹梗係死，但魚游水係叻。而你好似唔知自己叻喺邊。

你地一個二個話樓主游唔叻
不過佢想講既係根本無地方俾佢游

應該求其舉幾下個啲

其實大家上連登都係呻下姐
你估真係上連登求生活改變咩

成日鬧啲老屎忽話後生既唔撚挨得
但一有機會就個個都用翻呢個tone講野

唔係話支持樓主啲乜
只係覺得呢樣野好病態
樓主又冇話想追求乜野
但從字裏行間都感覺到個份生活既無奈同迫人
大家都知個社會係咁病態
冇必要講出嚟連呻都唔俾人呻

愛因斯坦

咁你到底有咩叻 你講
就咁睇你真係無樣專

唔好怪個社會 事實係你只係一個平凡人
點解唔接受現實？唔肯做平凡人？
點解要覺得自己懷才不遇？

當不了魚 當不了駱駝 當一條潛沙龍

再久遠啲 呢句說話出自愛恩斯坦
但愛恩斯坦係天才，我唔係

問題係依度係香港

你唔識爬樹係會好慘

人人正正常常就有正常生活，香港邊撚到係

正常人買得起樓?點結婚?點生仔?

咁你有咩特長

你篇垃圾文講緊你樹又唔識爬、水又唔識游喎

你精神分裂？

其實我打呢句野都係因為覺得我完全唔認同佢
好似李白講咩天生我材必有用，佢本身係天才，講咩都係啱。
根本有啲人天生就係無才能或者啲才能係完全冇用，
想做少少自己鍾意嘅嘢其實都好難
因為香港一嘥時間去做埋啲無謂野啲大公司就會覺得你係冇上進心，可能會問你做咩會有空白期啊，點解會做其他唔關事嘅工啊。。。
啲人話打機可以做電競，
但係你有幾可真係做到最勁果批人，
夠鐘返工，唔講啦

咁你既覺悟係咩？
打倒共產黨？

上面啲巴打講野係直咗啲 唔係個個受到

你想改變就要先誠實認清自己能力
然後踏出一步去試

你問心，有冇為自己熱愛既任何野，持續一年以上咁追求進步？

就用gym做例子，有冇skip操hea操？
有冇搵唔同source吸收知識（anatomy, nutrition etc)
一年前pb幾多依家幾多？

想呻吓好正常 但唔好自己都呃埋就得

即係你要舒舒服服咁做自己想做既野然後生活無憂

係香港大, 正常黎講已經有間屋 (新移民另計)
咁係未洗比租既狀態下, 好多人都係賺幾多洗幾多.

返學, 比人洗腦就係搵工搵工搵工. 無人諗下點有街外錢. (其實好正常, 個個咁諗就仆得)
最後無左商業技能變左真正奴工打一世直到比人炒.

返工呢個慨念係近幾百年先有, 以前好多人係自己搵錢. 個個都係小販.
工業革命後有廠先出左職業呢樣野.

如果你覺得打份工唔甘心, 記住做人要顧得掂 Cashflow.
打工當你 $100k 一個月, 你有事無返工咪又係食穀種.

有時間諗下計搞下小生意 (其實 PTGF 都係生意 ... ) 當你個小生意滾錢夠你日常開支咪辭職.
當然中間呢段時間好會撚悶, 邊個唔想買車買靚衫搵靚女靚仔屌到天昏地暗?

但係如果你無料, sorry 請你好好放底, 先打好個底.
你開局副牌唔靚就已經衰一大截, 重唔諗計執正佢浪費時間係其他野到, 中局你想翻身都難.
呢個世界唔係好多個老人頭.

如果你生意可以夠撳支出, 你打乜工都得啦 (真正打風流工)

落去水又咪係俾人食嘅魚毛
廢物

其實你已經好努力 要繼續堅持 支持你

早d訓啦
鐘意數又唔major數
major數你就知你係游水都唔識
利申：major要讀數 讀撚到隻狗咁

"因為香港一嘥時間去做埋啲無謂野啲大公司就會覺得你係冇上進心，可能會問你做咩會有空白期啊，點解會做其他唔關事嘅工啊。。。"

其他野唔討論
只係想comment呢句
愈大公司愈高人工既職位就愈唔介意你CV花
反而19工 19公司先會介意
因為細公司先冇資源afford 得起一個jumpy既人

啱呀，
所以呢個世界淨係勤力同有熱誠無用，
因為總有人比你更叻但又勤力過你，
所以你做乜都無用，你天生就係注定平凡
唯有接受現實。

我係ISTP
文科仔冇技術係香港可以做乜

您适合的职业有：

· 信息服务业经理
· 计算机程序员
· 警官
· 软件开发员
· 律师助理
· 消防员
· 私人侦探
· 药剂师
· 证券分析员
· 银行职员
· 管理顾问
· 财务顾问
· 电子专业人士
· 技术培训人员
· 信息服务开发人员
· 软件开发商
· 海洋生物学者
· 后勤与供应经理
· 经济学者
· 贸易商
· 商品经销商
· 产品代理商（有形产品）
· 警察
· 侦探
· 体育工作者
· 赛车手
· 飞行员
· 雕塑家
· 手工制作
· 画家

你係叻仔嘅一定可以喺你所謂強項發到圍
你而家問題係你爬樹又唔鍾意, 游水又唔特別叻

為生活 冇辦法
每日6點幾出門口 89點先返到屋企 打份自己唔鐘意同弱項工 但明白為生活 都要捱落去 唯有得閒去下旅行 俾個目標自己

人本應如此

唔會話樓主廢
我都唔識你撚知你勁定廢
但你心態好危險
你岩岩先grad出來社會
但完全未ready競爭
你覺得社會難撈，其實其他人都唔會輕鬆
愛好唔係大哂，係睇你鑽研幾深
舉個例
你鍾意尖同教做尖係兩回事
識做唔代表識教
唔好話咩行業臭朵，有競爭力既教練一定有市場
表達能力，觀察力，運動學，營養學，運動心理學，甚至按摩都可以深入鑽研
你感覺就好似鍾意打機就想做電競選手嘅細路
打機係人都鍾意
要你逐項技術每個戰術每日返工式不斷操練
又有幾多人鍾意？

天真

18fg係2018fg?
呢排成日見到以為啲人18歲讀完大學

番左兩年工既經驗話你知
唔洗對工作咁上心
除非你係top 個批

咁好簡單啦，去刷首抽囉，只要下世有個好嘅daddy/mommy就期望可達到啦。至於地球上嘅國家暫時仲未有一個有呢啲水準。

咁有夢想，當初就唔會揀ba

利申，ba

以為係運動員定藝術家，睇完都唔知你有咩叻
哪來的自信，唔係爬樹慢就等於游水叻

要喺呢個社會搵錢
唔可以再係以前嗰套用時間搵錢
呢個社會得4種搵錢既人
要學識用錢換錢
或者用人地啲時間去幫你賺錢

香港好多低人工工種都唔易做
閪老闆太多

咁你呢個又咪唔係咁啱

社會根本有資源起個漁塘，但係唔肯起咋喎

唔講以為第三世界

Sad but true

利申 BBA second hon畢業 依家死左去做乾收銀 人工唔過萬 但 讀緊civil 樓豬可以試下轉行

如果係有才做邊個行業學咩技能都有番咁上下，如果只係有一兩種技能比其他人好果d只係普通人，好普遍

痴撚線
唔夠人地勤力就咪嘥咁多時間呻啦
你有冇諗過人地叻既背後花左幾多心機時間

利申：大你幾年爬緊去綠洲

你憑咩覺得你有自由？

對電腦有冇興趣？想唔想做 programmer? 黎上三個月堂就可以搵到份好少少嘅工

利申：真．宣傳，但幫到真係想做 developer 嘅巴打們

Hong Kong 唔係 NO IT！

結論: 你啲興趣垃圾

利申讀緊 Anthro

其實世界冇乜點變， 係張入場卷提高左，同埋懶得再去美化所有不公平而以。(共慘黨模式)
最少，以前會好多資訊去欺騙你努力做隻狗，做隻牛會有出頭天，而家出身未志先打沉你。
以前大學畢業呢張入場卷幾值錢，而家比人玩到爛哂，但唔等於讀左個4年完全冇用。當然點用係睇你人本質，而唔再係老鳳。

真正有希望vs以為有希望：
先講後者， 好多西方國家都係咁， 其實都係捱，不過捱得黎有氣透，以為自己活在當下。
捱呢個字，冇人想，更冇乜人喜歡。但被迫捱，起碼有人會捱到出黎。 即係死好命變真正有希望。
咁捱左o的乜？ 窮羅！ 唔撚捱過窮點會迫自己珍惜機會上進。 比300億你， 都要學下點洗唔會敗撚哂副身家。

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦世界好公平如果人人都心想事成會天下大亂世上總要有你D咁既廢人

廢物

你話自己係魚, 你有冇試過落水游下
你落到水,可能連魚都唔係

現實：
叫你地游水又話自己跑得快
叫你地去跑又話自己跳得高
叫你地跳高又話自己打波勁
叫你地打波又話自己讀得書
叫你地讀書又話社會無機會
比你地機會又話自己未闖夠
比你地闖完又話社會無前途

收皮啦
魚的確唔應該爬樹
但你地只係一堆一無是處嘅可憐蟲炸

咁你真係好唔捱得喎

事實上樓豬係無樣掂
你應該興幸自己生於呢個地方
係其他落後d既地方你餓撚死左喇
係度扮懷才不遇
你廢物黎架咋
無料扮大屌 收皮喇

呢個真, 點解睇得咁透但又要隨波逐流
睇樓主講個標題以為佢quit工去做自己鐘意做既野
原來只係坐係到上網叫春

樓主,番工狗岩你架啦

真正有技能/熱誠點會搵唔到食？可能你所謂既技能都唔係好top

兒登仔一沉百踩嗰陣最大聲

反狗共反狗政嗰陣就失聰失明

話人地係天才 不如問下你自己有冇努力過
的確天才呢樣野係存在 但係佢嘅定義都好模糊
你覺得天才冇努力過?
李白一掂紙筆就寫出一首好詩?
電競世界級選手一開Game就夠實力做選手?
每個人一定有努力過先去到某個高度
而確實努力嘅程度同心機可以好唔同
學習能力嘅速度 自省能力嘅高低都有影響
但人生老土講句係你自己 如果你淨係識得收埋一角妒忌人地嘅天才 冇人會可憐人 連你自己都唔會可憐自己

上面某幾位巴打講得好啱 社會可能真係一個森林 作為魚嘅你 好難生存 好難得到別人嘅認同 但係此地不容身 自有容身處
寫書係香港有路? 唔多 但仍然有好多本地作家寫緊書
藝術呢? 仍然有好多畫家 Dancer 香港電影

世界唔係圍住你轉 如果下下順曬你意 你都會覺得冇意思
你岩岩出黎做野 以後嘅路好長 如果咁早就已經淨係識抱怨 十年後嘅你一定會好後悔 要抱怨自己唔係天才 唔該到你行唔郁 頭髮花白之際先好埋怨自己唔係天才

樓主寫一大段野，除左努力讀書入到U之外，冇下個決心做任何野。你話你數學好，咁點解唔繼續埋首呢方面？又話唔夠其他人嚟，打工又話唔夠邊啲人嚟，健身又話臭名，又睇唔過人考警察，，咁究竟你想做乜野？

你有無諗過其實係DSE考幾分根本唔係好勁？
見到你仲可以拎DSE數學5星黎做標準
係因為DSE+多左大學學位，你先入到大學
換轉係會考，你呢個程度，我幾肯定你讀完中七就出黎打工
即係你比人少左幾年經驗，又唔係真係讀書叻，而且讀完個心又紅左。
讀完大學搵中七程度工，係難d接受既，造成好多人高不成低不就。
唔係你既錯，係老董推大專學歷既錯。
同埋你BBA非專科，成件事已經完左啦，揀錯科，搵個專科讀多2-4年吧啦。

我既強項係食玩訓同洗錢
點解社會要迫害我
唔比我係自己既強項發展

樓豬 懶就懶 廢就廢喇
收嗲喇

咪係，自己揀得BBA就預左啦
揀護士會搵唔到工？

呢樣唔岩 果樣又唔岩
仲話自己懷才不遇
一係搵人幫你度身訂做既你既工作會唔會好d

香港要嘅技能你唔掂，香港唔要但你有興趣/擅長嘅方面又唔出色，但就怪社會漠視你咁嘅「人才」。幾時先醒下認清自己係庸才嘅事實？

有無諗過做救生員？
都養到自己同屋企呀，符合晒你既要求

條廢物落到水就話自己要爬樹架喇
呢d廢物最多藉口

讀得成書都無20k
大把人中六畢業肯捱嘅一早過20k
跟本就係你唔撚捱得又要想搵錢 但係又要搵個興趣工作咁堂皇冠冕嘅藉口打飛機
我係垃圾讀唔到書中六畢業 依加搵得唔算多 2xk
不過起碼放工仲有4-5個鐘時間做到自己想做嘅野
你就又要呻又要怕辛苦又要隨波逐流又要唔服 不如早d承諾自己係個唔想爭取嘅垃圾

學位泛濫 個個讀完都覺得自己懷才不遇

上連登搵agent借錢又廢唔廢？

睇完咁大段，都唔覺你係條魚。

似隻由細到大等人餵既猩猩，宜家要爬樹先有蕉食就要生要死

講真上到大學就應該知道自己幾咁垃圾, 大學算係第一個見識到世面的地方

我又想知借錢有幾廢wo

通街都係財務公司。 要上嚟借？ 有難言之隱呀？

同埋係借錢就唔洗上黎搵agent喇
1個電話就有
我搵黎做咩你都未知
趕住柒

屌 ching睇得好撚透

上連登搵agent借錢， 咁都唔廢呀？ 你係勁既大把脈借畀你rq, 廢物

咁到底你強項係咩？

點知落到水又發現自己係雀

正如你嗰句， 你依啲廢人真係多藉口

呢個世界總要有樓主d咁既人
17fg
月入30k

呢個社會既產業就係需要爬樹
做其他係搵唔到錢架啦

幾時借過錢
搵agent一定係借錢
廢物
你係勁唔洗上黎9up tim la
狗仔

btw有agent可以介紹黎
越多越好

讀死書個種努力根本冇撚用
只要有啲小聰明，活用到知識係商業市場
買樓其實唔難

死番去過期西藥喇on9仔
廢狗一隻係度吠

If too long no need to read
你放最尾即係點

咁你怨咩？

樓主同係想呻下生活逼人，香港冇咩空間比人去追夢姐。。。咁當然有啲人話佢唔夠膽去試，只不過當你仲還緊grant loan，老豆老母又就退休，樓又買唔起嗰陣，你邊敢去追夢 同埋樓主重點都係想講work-life balance，點解香港早放工就要比人屌鳩。外國做sales朝9晚5住大屋，近啲嘅例子連新加玻都係。香港就大學畢業就出黎做狗，朝9晚9，做足40年狗，跟住其中20年嘅錢就用哂黎買幾百呎嘅空間。到你做完嘢退休，你到頭來得到啲咩？捱壞嘅身體同埋40年來人生有1半時間都係公司渡過嘅回憶?
原來香港人真係好多人奴性重，你地唔好想上連登啦，快啲返去幫你老闆打工啦供你地嗰幾格磚

你呢啲垃圾學人講野
天生我材必有用呀細路
真係每個人都有長處
連智障都可以靠一己之長服務社會
唔可能有廢人
只係社會同制度太垃圾
再加上個人態度問題

我好憎人蠢
但蠢本身係冇罪
我係憎啲人又蠢又自大
好似你咁

細聲話你知
督察垃圾都會收
只睇外形同政治立場
之後有體能有學位就得

樓主呢d心態好唔要得

樓主唔係一條魚,爬樹係慢都爬到.
落水你死撚硬

世上係要你D咁廢既人, 放心 , u r not alone

無睇內文
標題唔錯

曾幾何時聽過一句說話

某啲人之所以失敗，係因為佢無法想像成功嘅人所付出，所犧牲嘅嘢

樓主呢d怨天尤人既廢物老左就會係係屋邨公園un un腳話自己後生幾威幾威果d老野

試下做銀行RM lor if talk得
收入又穩定回報又高
輕鬆個班都4-5皮 又有得搏過百
其實你睇一間分行 至少一兩個sales年薪過100
唔洗咁急 岩岩出黎姐

18fg呻乜撚野
過多十年先出黎呻啦
十年間有際遇同冇際遇都可以好大分別
學之前某個post巴打咁講
30幾歲都開始比拼到大家既分別
到時你再開post啦

Sell屎樓主應該唔會做架喇，跑數狗

呢個世界係適者生存

你遇到既問題，唔係得你有，唔係今日先有，唔係香港獨有。

對比部分國家，香港可能係難玩，但半杯水，睇到d咩，視乎你自己心態。

期望同現實往往差好遠

讀書時每次聽到人放棄夢想

心入面都會笑9佢地

因為我對自己好有信心

依家我個夢想都唔知放左係邊度啦

做數學補習老師躍

香港健身界個朵臭哂你就唔可以做教練?
你係真係有興趣做既洗鳩咁多籍口咩

天生我材必有用
講嗰個係李白呀

見樓主選擇性回覆就知佢有幾垃圾

真
靠天材都叻唔到一世
平時係ig見好多人由零，玩咩比賽玩到出國比賽代表香港
你估人地背後無付出
就算一個youtuber都有恆心出到一日一片先keep到人氣
一個成功嘅人除左腦仲要靠人同自己努力 如果想成功又唔想付出先，咁返去早d訓教發個好夢

依個世界總要有人飾演配角

有無大叫天生我才必有用之後跳起yeah

一日唔放棄一日都未輸 咁講係好廢，但一直負能量覺得懷才不遇，到你60-70歲就死個時會好後悔好似未盡力咁

我都唔想以後既人生係咁
我唔介意辛苦 但我想做想做既職業
搵到同我努力對等既人工
有假放下

認真覆
你minor stat既話都有啲優勢啦 大把工請識python既人 學好啲去報咪得

香港唔係專業人士 又唔創業 唔做sales真係好難發圍

冇人應我 淨係識負評
香港除左服務業、office 乜柒都冇呀

心聲呀樓主
一樣18FG睇住身邊d friend入晒正苦hea袋緊多我一倍既人工
每次一諗起呢到就覺得自己好灰好廢 有排仲有諗過重刷首抽 好彩條女阻止左我
而家我都諗住一路做野一路考eo同幫辦
加油啦 共勉之 唔好好似我之前咁諗埋一邊

child登真係天真過天真嬌

當你以為自己識游水唔識爬樹，懷才不遇
其實你望清楚周圍，其他人爬樹游水跑步樣樣精通

fg幾年，升過職，唔高唔低，同人合作過相處過，就會發現有d人，學歷/才幹/眼光樣樣都屌打自己
原來自己畢生所學，自問獨一無二既才能，只不過係雞毛蒜皮

有舊同學讀完垃圾科
一畢業就做紀律
而家結埋婚買埋樓生埋仔等入小學了

有生仔已經輸左

巴打好欣賞你嘅見解
呻完都要面對現實
腳踏實地去追夢好緊要

本身人唔勁唔緊要
唔勁就唔要要求"其實我要求好簡單，只係想準時放工，唔使下下走都要問過上司。"

簡單? 香港呢樣最難
無論廢工勁工垃圾工

你做老細咪日日準時放工囉

非三大 吹水BBA 2nd hon up grad, 一樣大行mt
仲返緊學個時, 有冇幫自己鋪過路?

So?

人生意義投入政治，生存未生存囉

如果係條廢柴講你又話人鳩up
到天才講你又話天才還天才
咁你都好有point 喎

其實最主要靠運氣

其實樓主只係呻下個社會唔應該係得爬樹，但個個都淨係駁唔爬樹食屎

要跑數又唔做 唔知點解好多人將跑數/sales同狗/仆街掛鉤， 呢個世界唔係賣鞋賣衫嘅先叫sales 好多專業人士做到高位都有數要跑
Sales唔係等於無料
利申 非sales

上連登吸收下人地啲負面情緒
個人都醒神啲

坦白講bba本身已經係好普通既科目 重要係2nd hon...唔明你點解覺得會因為咁搵到好工...

但係我都想講句 讀書叻唔等如做野叻 讀書叻亦唔等如搵到錢 讀大學只係當俾張入場卷你

做野個度 有美國最top既u畢業 咪又係搵緊一個普通中環fg人工 所以唔好ff本地大學既bba 2nd hon

個大道理係啱，不過同樓主冇關係，因為佢兩樣都唔得

認同，識有朋友教得幾好

這杯水想要強姦我

大把廢物有得讀大學，讀大學唔代表高人一等

咁你唔識爬樹，淨係識游水，唔代表你游水叻

too long

Agree..

現實唔會有人理你識咩，都唔需要遷就你

其實大把人都係咁，分別係人地識改變自己融入現實

樓主就on99怨天尤人想世界遷就你

你望落人地天生識爬樹，人地背後可能真係條魚咁日練夜練先識爬你又唔知，剩係識睇表面

當然你可以繼續怨，但冇人會可憐你，你都的確係唔捱得

唔通我爬樹游水都掂 又周圍同人講咩

咁你讀bba 係咪興趣定想做爬樹嘅人？

True

香港地除非好似上面全部連登仔咁一fg就要全行最top， 否則唔好發夢向興趣發展啦，乖乖地做狗啦

雖然樓主係有d廢
但係我覺得依家的確香港問題就係有d工種你唔係做到top1%根本份人工連生存都成問題，

好似graphic design咁，fg出黎萬零蚊，有d閪工一萬都冇，日日練新野，做到隻狗咁ot冇得訓，捱5,6年轉吓工"大部份人"好彩d就30幾k，唔好彩就就20幾k

屋企有米唔洗靠你養咪可以捱下，但係生活逼人唔係人人得㗎大佬，一係就唯有假都唔放，拎哂所有私人時間黎接freelance黎生存，再唔係就轉行

識d屋企再有米既直接去外國升讀完野雞大學直接係當地嘆住做㖭。
再望吓d中同，讀書麻麻果d出黎做黑警aco地產保險狗，大隻果d捱吓地盤，fg出黎已經兩皮起跳，依家有間公屋結埋婚仔都生埋，自己收工就係間幾十呎房仔對食住胃藥對住屏幕執freelance

平平庸庸既人有努力做野，只係求個work life balance都唔俾？

條條魚都識游水
但係飛魚識飛
三文魚識逆流上溪
你有咩叻過其他魚又講唔出
你係條一街都係淨係識游水既泥鯭炸

樓豬以為自己入到u就好叻
問心我覺得今時今日香港大學生好多都係廢柴
係講緊嗰班考得ok但唔算好高分 結果受分數限制而是鳩旦入某一科嘅人
佢地讀唔到真正有興趣嘅嘢 又唔係精於某一範
多數就9hea咗個大學生涯 淨係掛住搏盡無悔
然後出到嚟就自命不凡以為自己大學生會有好前程
點知因為冇好好裝備自己結果搞到被比下去

識好多人求鳩其碌入engine/sci呢啲科
覺得求其入到u就得 之後掛住上莊住hall
gpa食哂屎 但又冇well equip自己嘅覺悟
到時grad咗出到嚟怨個社會點解u grad都係得13k就係呢班

其實就算係hku 好多人都會不停裝備自己
考tofel/ielts/普通話試 做唔同intern 去exchange
join唔同交流program 學多幾種語言
連叻嘅人都不停裝備自己 啲普通大學生憑咩覺得自己會好好待遇？

On9 廢物先會懶社會既錯

俾你游水, 你發覺原來你只係魚毛, 前面仲有好多魚游得快你勁多

或者原來你海入面既食物已經俾人食哂, 得返樹上面先有野俾你食

樓主你會點自處?

怨婦post

做多幾年人先講生存生活啦垃圾
香港生存唔到咪每日餓死幾萬人？

你話理想 又無心去追 你話社會唔俾機會 俾左機會你有無珍惜過
你話你係魚 你有無試過做魚 講真你咁On9 去到海咪又係沉
死廢物

睇落你連游水都唔識喎

講得好

本身句嘢就唔係真
咁咪無論邊個講都唔會係真

地球上冇乜邊個國家既人番一份full time係連屋租都俾唔起就真

算啦你咪由佢打下飛機覺得自己有才幹lor

到佢去到30歲 40歲仲係一事無成個陣，就會明白自己只係一個平庸到無可平庸既平凡人

呢個世界真正有才華既人始終總係少數，唔比d廢物打下飛機自下安慰下點會肯繼續成為社會既齒輪

香港有夢想好似有錯咁
樓主加油

我都係呢幾年fg, 我十分明白大學入面見得太多勁人係會好迷失。太多名人一生份cv 都一帆風順。但其實社會上好多其他種類ge 人，你再去發掘下呢個世界，你就會發現好多人一生轉過幾次行先會搵到自己專長（搵到錢ge), 當中仲有d 發埋達。
最重要都係自己心態，唔想爬樹就唔好爬。如果你頂得順可以日頭爬樹夜晚游水。
不過以上講ge 所有野都要有一班好朋友同家人ge 支持，所以我同時都建議樓主搵班戰友先。

Agree, 真係唔想爬就要比其他人更努力
人地屌緊女時約女出去睇戲時就要更努力
雖則唔一定會成功 但最少都未係失敗住

樓豬真係垃撚圾
講到尾都係厭返工辛苦
想唔洗點做又有糧出姐

返工唔會俾到咩人生意義你，你首先要一個偉大既夢想，返工只係俾到金錢你去實現，仲有其他野你要返工以外做。

KEEP住做個唔捱得既人係正確架，下下好似上一代咁要為老闆捱就ON9!

咁你咪投胎去做條魚LO

好話唔好聽..如果魚係晒海 鳥係晒天 尼個世界運作唔到..無人天生係掃地

連登真係好少依啲回覆

相比起啲兒登仔開口埋口話人廢 其實依堆好多都係懶醒既人

喺腥港 只有幾類人行某幾條路先可做「人」 唔跟依個規則既 就只做「狗」

依樣可悲既事實，又有幾多兒登仔明白

我有朋友岀身同你一樣
畢業後去working holiday
去完返來又去
去到個老世幫佢搞埋工作移民
依家係澳洲有車有樓

佢覺得係香港永世無岀頭天
佢覺得香港唔適合佢
佢敢放棄一切岀去搏
你敢唔敢？

我見你下下講完自己想做乜
又會補多句能力比其他人弱
咁除咗社會問題外
你自己都知自己有問題

咁就唔好講到香港得爬樹一條路
因為根本就算你識爬樹
你都爬得唔夠人快
情況同依家一樣 都係失敗者

你以為你係識游水嘅魚
只係係你個世界 無其他魚同你比賽
都去晒爬樹你無比較先覺得自己懷才不遇

諗下我講啲野反省下
對你有幫助
早日認清自己係蠢過人
先會真正落力去推動自己進步
先有機會成功

再加埋冇乜朋友
不要再說了

得啦得啦 入董會事呀麻

樓主加油 用最快的時間ko第一桶金

咁你又提出講嗰個係李白
咁你又真係好有point 喎

啱呀
好似你咁叻
懶同賴都未識分就最叻喇

有咩hea工20k

睇我個名就知

結論
樓豬只係一條廢柴

你捉錯字咪叻囉

可能只係條游得唔快既魚
打少陣飛機啦

做住兼職,搵一啲新興趣新野學
到時候你就知可以點做落去

適者生存
如果你叻 無地方你發展 可以埋怨

其實你唔識爬樹，都唔代表你係條魚
有咩想做就去做先可以証明比自己睇

淨係諗唔做，只會變左幻想自己懷才不遇

Sorry 返緊工好難覆，
咁多位屌我嘅師兄，
你吔講嘅我都收到，
我都明你地屌我乜嘢
我一定會檢討自己
打完篇嘢呻完其實已經舒暢返好多，
點都好，將來我一定唔會衰俾你地睇

我唔會柒到盲字都未識就說三道四囉

弱智仔

樓主加油

呢度d comment心水清
唔係怨天尤人

樓主都要加油啊
要解決問題就由當下做起

屌你老母啦又水鳩人做it狗
3個月就可以白紙變programmer?
得，不過咪剩係會寫垃圾囉
code practise唔理
version control 唔理
有bug唔撚識de
左抄右抄就當以為自己識
開埋d垃圾價做爛市
d老闆用左幾個月就話香港d it咁垃圾不了
hong kong no it就係你呢d人做成

樓主講得你邊忽係魚未?
究竟你係音樂好勁吖
運動好勁吖定點?
你講你lol菁英都得架
如果你係既話

如果我話某方面比較上擅長咁得唔得先？
我就無話過我某啲方面完全屈撚哂機嘅
(Maths courses 全b+或以上)
不過預咗都會有人話
唔係全a都好意思攞出來講
我要求低咗啲，
我對自己有咁嘅成績已經好滿意，
可能係咁就誤以為自己好勁，真係sorry

數學三粒星都叫庸才，我真係想知屌佢嗰班人有幾把炮啊

算啦
兩登唔係講道理嘅地方
同埋你要明白超過一半人口都係弱智呢個事實
即係就算你唔係弱智
你喺一個咁嘅群體都好難自處
而嗰班弱智係低能到連十隻手指有長短都唔知
所以算啦
你咁樣慘過對牛彈琴

香港咩都要跑數 老師都要跑升大學率 合格率

老土d講句 世界上無免費午餐
你知自己廢 但又想做最top果堆
唔top唔肯做(游水=無人欣賞，所以要爬樹)
唔識做又岔氣(爬樹又唔夠人快)
識做又嫌棄(健身教練=跑數狗)

睇頭幾頁 淨係睇到大家好多建議樓豬點做
但樓豬就係咁搵理由ban晒
唔肯面對自己係廢j
肯認既果d comment都係要加返句個社會逼到你咁

一半一半啦
一半係 的確喺香港 對比 外國 較不重視 數理專科

另一半係 樓主自身努力去到咩程度我有啲質疑
“If you want to succeed as bad as you want to breathe, then you’ll be successful” 我覺得樓主唔夠努力，dse maths 點解攞唔到最高分？若果你話係英文阻礙你數學上發展 點解唔惡補英文 令自己喺數學上做得好etc 依啲根本無藉口

推薦大家睇番我之前開post 嘅討論 差唔多topic
入面嘅兩條YouTube片
1條係樓主講嗰句
1條係我想樓主你問自己嘅一句 How bad do you want to succeed?

「你唔得係因為你唔夠努力」呢句有冇錯

大個仔啦
明白下
唔好以為自己好超卓, 唔好期望自己咁高

你錯在以為自己好特別, 可以好成功
其實就算你出盡奶力比你上位, 你都最多係中游水平, 高不成低不就
唔係人人都心想事成
條命係咁就係咁

李白出名飲醉酒
人地一時飲大咗9up你又當係真
所以咪笑柒你
上個連登都要有point
依家考dse咩
Ching係現實係咪好難同人相處果啲？

啱呀
講野冇point 就最叻豬喇

Btw Ching 你老母閪

巴打，你講嘅野，我地全部都有教，我地第一日就會逼學生用 git，第一日就要用 cli，唔准寫 condole log，逼用 debugger，甚至連 test case 都要學寫

我就係以前開公司，請黎請去啲人都係廢，先至決心教人寫

如果你真係唔信，你可以黎我地個上堂地方當面拆穿我

On撚9 U grad一定搵到錢
包生仔咁款

banking gt mt? 成績、語文能力唔夠好！

既然你知道自己弱點 咁點解唔努力下? 講真香港地你搞掂英文都已經有一定競爭力

同埋做老師果度 我有同學一樣唔係專科 都考到個PDGE做阿sir 如果你maths真係OK既可以一試

同埋就咁睇你講嘢覺得你太想一u grad做人中之龍 所以種反差令你難接受愈諗愈偏 同埋你都唔sure自己做到啲咩/興趣 所以我建議你咩都試下先 有少少興趣/開正自己果範既工就apply 你一路keep住而家既諗法都係停滯不前

加油

屌
我經濟中3全級第2同小學常識100分都未拎出黎講
講到尾我先係最懷才不遇

條條大路通羅馬
香港地已經算係大把機會
至少同中國 同 好多落後既國家比算係
你係有料實可以自己行條路出黎
達哥又好 gogovan又好
大把成功例子
但就唔係靠怨婦咁怨條路出黎

你係數學勁未讀番個相關既master做番果一行law
係咁猛料既一陣就追番
大把神童20歲未夠 就讀完doctor

btw 呢個世界總要有人洗車 倒屎既
我都支持圍埋其他on9仔一齊怨
一齊ff自己懷才不遇
講到未都係呢個世界既錯
你地係叻仔黎架

agger

Btw:樓主呢d人就算俾你係天才都唔會成功，只會怨呢樣怨個樣，咁既心態你佩得上有材能？

冇追post, 樓主有咩特長？

十個打工九個想呻
正常咁開呻post唔係問題
但講到自己叻但係入錯自己環境就只係打飛機

其他人同你嘅分別就係佢地睇完呢啲「魚爬樹」之後會繼續努力，爭取上流。而你就係呢度出post

其實男人唔一定係做咩紀律部隊，自己搞start up都可以好成功。做BBA浸得10年8年都可以高人工（特別係男人，做Marketing已經有優勢）

個撚個都大學畢業 唔通個撚個都做經理咩 咩

游水

我既強項係食玩訓洗錢
點解社會唔比機會我

仲好講我係咁up片呃上連登，你地又唔用黑暗力量幫我支配打機界

以前覺得自己讀完it好無用實做it狗，伊家先發現原來有連登仔仲慘過it狗

你叻乜撚其實？人地有客就說人跑數狗？
典型既能力不足但又自視過高 過分自大導致自卑

根本d香港細路唔夠多興趣，邊有咁易搵到自己鐘意做，我就俾老母捉左我去學野仲做埋職業，仲唔錯收入，係辛苦少少

只有刷首抽做美國白人先可以fat fat

怨婦mode

點解你覺得入到大學嘅將來應該要叻過入唔到大學嘅朋友呢？每個人都有自己條path去行，
唔好成日同人比較啦，人地就係敢於走出自己comfort zone所以做到自己想做嘅工作，冇比學歷去define自己成功定失敗，但背後又付出過幾多努力同經歷幾多失敗呢？人地做到，你都可以，事在人為，除非你唔敢，咁就唔好怨。
講真，其實你仲咁後生真係可以勇敢少少，做自己想做嘅事，後生冇嘢輸。

樓主想完成夢想嘅機會一直都係馬會

拿林擦首抽喇
仲等

你究竟有冇嘗試過 未做就比哂藉口限制自己 呢樣唔得果樣唔得

我先唔judge你數學勁唔勁
咁如果你覺得你數勁/有興趣點解唔去呢方面發展?
你當初點解唔揀數揀bba?
好啦當你嗰陣入唔到數
而家讀master囉
你mimor stat既，報番stat master得掛
再唔得讀番bachelor 囉
冇時間?part time degree囉
冇錢?儲囉
點呀？想話我講就容易做就難?
岩呀，呢個世界對普通人黎講所有野都係好撚難，你唔係以為你讀幾個course攞a就可以做professor月入幾萬下話
冇錯，有人出世後就唔駛做，有人出世iq200,但嗰個我諗唔係你都唔係我
你只可以付出去換取想要既野(亦都唔guarantee 一定得)
當然你都可以繼續鳩叫，不過好多人都只會覺得你on9，就係咁

算喇 講到尾樓豬只係一個廢物

否定主義者，剩係識叫春，撚有咁多懷才不遇咩

數學勁都可以拎出黎J

咁叻你唔去讀數？

讀數根本唔可以用黎代表你叻唔叻

利申： 大學讀數

你有特別技能而不被人需要？
係因為人類用各種方法補償左自己既弱點。

人類係有反天才既傾向
舉例你係二千年前射箭好勁
你可以搵到份好工，因為人類唔夠食物，需要你去打獵。因係人類冇可能永遠依賴你呢D天才，所以發明左農業同槍械。到今日射箭已經冇用。

每一種科技進步都係反天才，現今社會只係需要平庸既人力同少量既天才。